Paramètres du calendrier
=================

Allez au menu **Paramètres**, puis choisissez **Paramètres du calendrier** sur la gauche.

![Paramètres du calendrier](screenshots/calendar-settings.png)

il existe deux calendriers distincts dans Kanboard :

- le calendrier du projet
- le calendrier de l'utilisateur, disponible dans le tableau de bord

Le calendrier du projet
----------------

Ce calendrier affiche les tâches avec les dates d'échéance et les tâches selon leur date de création ou de début.

### Afficher les tâches selon leur date de création

- La date de début d'un évènement du calendrier est la date de création de la tâche.
- la date de fin de l'évènement est la date d'achèvement de la tâche.

### Afficher les tâches selon leur date de début

- La date de début d'un évènement du calendrier est la date du démarrage effectif de la tâche.
- Cette date ne peut pas être définie manuellement.
- La date de fin de l'évènement est la date de l'achèvement de la tâche.
- S'il n'existe pas de date de début la tâche ne figurera pas sur le calendrier .

Calendrier de l'utilisateur
-------------

Ce calendrier n'affiche que les tâches assignées à l'utilisateur et de façon facultative des informations sur les sous-tâches.

### Afficher les sous-tâches selon le suivi du temps passé

- Affiche les sous-tâches dans le calendrier d'après les informations recueillies dans la feuille de suivi du temps.
- Le croisement des données avec l'emploi du temps de l'utilisateur est également calculé.

### Afficher les estimations des sous-tâches (anticipation sur le travail à venir)

- Affiche l'estimation du travail à venir pour les sous-tâches qui ont le statut « à faire » et avec une valeur définie à « estimé ».

